港鐵會展站再有 6 沉降點獲政府放寬標準

港鐵會展站一度因沉降超標停工，去年 9 月會展站附近 121 沉降監測點獲政府放寬停工指標而復工。港鐵向灣仔區議會提交文件，預計沙中綫紅磡至金鐘段，及會展站的完工日期，維持以2021年通車為目標，會展站的大型挖掘工程亦預計在今年上半年完成。港鐵指出，獲政府放寬監測標準之後，沉降監測點數據再出現超標的情況。另外，港鐵獲當局放寬 6 個監測點的預設停工指標。

文件提到，自去年10月後，港鐵再獲港府同意放寬6個監測點的預設暫時停工指標，當局放寬 6 個監測點的預設停工指標，其中在會展站及西面連接隧道，3個水管監測點的沉降幅度分別錄得3.7、7.8及8.4毫米；惟更新後的沉降上限是90、70和50毫米，未有超標。

文件提到，會展站西面至金鐘站之連接隧道，3 個路面監測點由於在完成重鋪路後，工程人員重新設定沉降監測點數據為零，新的沉降上限是25毫米。

港鐵指出，工程團隊會繼續謹慎進行工程，亦會繼續密切監察附近建築物及地下管綫狀況。若沉降監測數據達至工程設定指標，會採取跟進措施。

沙中綫會展站工地附近設置的監測點，鑑於部分沉降幅度超出預設停工指標，港鐵去年8月暫停挖掘工程。至9月，政府把會展站及西面連接隧道121處監測點的停工指標更新，百多個已經出現沉降的監測點，均受惠於放寬停工指標，當中有路面已沉降75.4毫米，但卻獲准放寬至沉降90毫米才需停工。

隻龜就落到海

Ok

不如廢左套標準啦，反正都唔洗跟

求其有啲水泥有啲燈咪得

有生之年，希望見到陸沉